# Diagrama-de-momentos
Los diagramas de fuerza cortante y momento flector de una viga son aquellos en los cuales se puede determinar la fuerza cortante interna, V, y el momento flector interno, M, en las diferentes secciones de la viga. 

**Ejemplo de una viga con dos puntos de apoyo y una fuerza distribuida.**

En el siguiente enlace se puede encontrar el ejemplo completo utilizado. 
[Análisis de solicitaciones de momento flector y cortante en viga isostatica](https://marcelopardo.com/ejemplo-1-analisis-de-solicitaciones-de-momento-flector-y-cortante-en-viga-isostatica/) 

>En este se plantea el problema y sus respectivas soluciones para las ecuaciones de momento en sus respectivas secciones de manera que el código desarrollado permite graficar los resultados obtenidos. El diagrama final se puede obtener en un archivo PDF o Jpg para mayor utilidad.
>
>![This is an image](https://marcelopardo.com/wp-content/uploads/ingenieria_civil/analisis_estructural/solicitaciones_internas/ejemplo_01_solicitaciones_viga/fig13.jpg)
